<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Botbie Blog - Articles</title>
    <description>Your mind is for having ideas, not holding them...</description>
    <link>
    http://blog.botbie.io</link>
    
      
      <item>
        <title>Phân tích tài chính cho Startup</title>
        
          <description>&lt;h2 id=&quot;phần-i---câu-hỏi&quot;&gt;Phần I - Câu Hỏi&lt;/h2&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2017/01/19/phan-tich-tai-chinh-cho-startup</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2017/01/19/phan-tich-tai-chinh-cho-startup</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Những kiến thức cơ bản về game Leagues of Legends</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Game do công ty Riot phát hành, tại VN là Garena với tên &lt;strong&gt;Liên minh huyền thoại&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/13/nhung-kien-thuc-co-ban-ve-game-leagues-of-legends</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/13/nhung-kien-thuc-co-ban-ve-game-leagues-of-legends</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Báo cáo về tình trạng sử dụng thiết bị wearable</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Thống kê về tình trạng sử dụng thiết bị wearable cho thấy các điểm sau:&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/10/bao-cao-ve-tinh-trang-su-dung-thiet-bi-wearable</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/10/bao-cao-ve-tinh-trang-su-dung-thiet-bi-wearable</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bản đồ những nơi có bán xăng E5</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Bản đồ này do tôi tạo và cập nhật… Thống kê trên bản đồ những chỗ có bán xăng sinh học E5.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/10/ban-do-nhung-noi-co-ban-xang-e5</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/10/ban-do-nhung-noi-co-ban-xang-e5</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Donald Trump thắng và xu hướng cực đoan đang gia tăng</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Một cách thiển cận, khi quan sát các sự kiện gần đây, dường như xu hướng cực đoan đang thắng thế ở thế giới hiện đại.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/09/donald-trump-thang-va-xu-huong-cuc-doan-dang-gia-tang</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/09/donald-trump-thang-va-xu-huong-cuc-doan-dang-gia-tang</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Trải nghiệm hashcat với GPU cùi mía</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Số là mình vừa kiếm được một con card đồ họa cũ, GeForce 210:&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/31/trai-nghiem-hashcat-voi-gpu-cui-mia</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/31/trai-nghiem-hashcat-voi-gpu-cui-mia</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Lập trình socket trên Swift với BlueSocket</title>
        
          <description>&lt;h3 id=&quot;giới-thiệu&quot;&gt;Giới thiệu&lt;/h3&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Để lập trình socket trên Swift chúng ta có thể dùng các hàm quen thuộc như socket, bind, listen, connect.v.v.v. thông qua thư viện của hệ thống như Glibc (Linux) / Darwin (MacOS). Nhưng như vậy thì khá là tay chân, hiện tại có nhiều thư viện Swift đã bọc các hàm của hệ thống này trong những class của Swift, việc của chúng ta chỉ là import và sử dụng các class của Swift này thôi :cool:. Trong bài viết này mình sẽ sử dụng thư viện &lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift/BlueSocket&quot;&gt;BlueSocket&lt;/a&gt; được viết bởi IBM.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/16/lap-trinh-socket-tren-swift-voi-bluesocket</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/16/lap-trinh-socket-tren-swift-voi-bluesocket</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Xin chào Swift</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Swift là ngôn ngữ lập trình được phát triển bởi Apple, release vào năm 2014, phiên bản mới nhất tại thời điểm viết bài này là 3.0 Preview 2. Apple đã tạo ra một điểm nhấn khi quyết định open source Swift vào ngày 3-12-2015, Swift hiện tại có thể develop và thực thi trên cả môi trường Linux lẫn Mac, mở ra cơ hội tiếp cận ngôn ngữ này cho những người dùng Linux. Swift đã không còn là một ngôn ngữ chỉ để thay thế objective-c khi phát triển ứng dụng cho Mac/iOS mà giờ đây chúng ta hoàn toàn có thể viết bất kì chương trình nào với nó, ví dụ như các ứng dụng Server-Side cho Linux. Hiện đã có một vài web framework cho Swift như &lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift/Kitura&quot;&gt;Kitura&lt;/a&gt; được phát triển bởi IBM, hay &lt;a href=&quot;http://www.perfect.org/&quot;&gt;Perfect&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/08/xin-chao-swift</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/08/xin-chao-swift</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Cài đặt OpenVPN dễ dàng với docker</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trong thời buổi “đứt cáp” thường xuyên hơn cơm bữa, việc tự trang bị cho mình 1 vpn server đặt tại nước ngoài là cần thiết phòng khi vật vả. Việc sử dụng OpenVPN có mấy điểm lợi sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Các kết nối được mã hóa, tránh bị sniff khi tham gia mạng công cộng như wifi ở các quán cafe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OpenVPN dùng OpenSSL để mã hóa, nếu config port của OpenVPN là 443 thì rất khó để phân biệt traffic của OpenVPN với traffic HTTPS thông thường nên rất khó bị block.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ẩn IP thật khi tham gia vào internet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Những khi “đứt cáp” thì tốc độ vẫn rất tốt nếu đặt server đúng chỗ :grin:. Theo quan sát của mình vào những lúc “đứt cáp” thì đường truyền tới Hongkong vẫn ngon lành. Ví dụ VPS mình thuê có network speed = 2Mbps thì khi download hoàn toàn full 2Mbps :cool:.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bạn có thể remote vào máy tính đặt ở nhà để làm việc mà không cần phải làm gì thêm, chỉ cần máy ở nhà và máy hiện tại cùng kết nối vào VPN :gem:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/02/cai-dat-openvpn-de-dang-voi-docker</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/02/cai-dat-openvpn-de-dang-voi-docker</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bitcoin là gì</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Bitcoin là đồng tiền số quản lý phi tập trung do Satoshi Nakamoto sáng tạo. Nó không tín nhiệm một máy chủ trung tâm làm nhiệm vụ xử lý giao dịch hay lưu trữ tiền tệ mà sử dụng một mạng ngang hàng: Bitcoin cấp quyền cho các nút mạng khác nhau kiểm chứng giao dịch thông qua sức mạnh của máy tính, các giao dịch cũng như phát hành tiền được thực hiện theo sự đồng thuận trong phần mềm. Có tối đa  2,099,999,997,690,000 đơn vị Bitcoin (được gọi là satoshi) có thể được phát hành, hiện tại 1 Bitcoin = 100,000,000 satoshi. Nói cách khác, số lượng Bitcoin tối đa sẽ xuất hiện trên thế giới là 21 triệu, ước tính năm 2140 toàn bộ số bitcoin này sẽ được phát hành hết.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/26/bitcoin-la-gi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/26/bitcoin-la-gi</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bảo mật MongoDB - tấn công injection với php</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trước khi chúng ta thực hiện MongoDB injection, chúng ta cần phải hiểu MongoDB chính xác là cái gì và tại sao chúng ta dùng nó thay vì các database khác. MongoDB không dùng SQL nên người ta cho rằng nó không thể bị tấn công bởi các loại injection. Nhưng hãy tin tôi, không ai được sinh ra với khía cạnh bảo mật sẵn có. Chúng ta phải thi công vài logic để chống lại khi bị tấn công.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/05/bao-mat-mongodb-tan-cong-injection-voi-php</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/05/bao-mat-mongodb-tan-cong-injection-voi-php</guid>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
