<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Botbie Blog - Articles</title>
    <description>Your mind is for having ideas, not holding them...</description>
    <link>
    http://blog.botbie.io</link>
    
      
      <item>
        <title>Using blockhash as a random source</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Sáng nay jaken vừa được gửi một bản đánh giá về phương pháp sinh số ngẫu nhiên trong game Star của sòng bạc TrueFlip. Reviewer đánh giá như sau: “Poor technology, no RNG algorithm, only using a BTC hash which could be tampered by BTC miners.”&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2018/08/30/blockhash-as-random-source</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2018/08/30/blockhash-as-random-source</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Giới thiệu bitcoin cơ bản</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Giới thiệu bitcoin cơ bản&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2018/08/27/bitcoin-basic</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2018/08/27/bitcoin-basic</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>The Internet Archive</title>
        
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://archive.org/&quot;&gt;The Internet Archive&lt;/a&gt; là một kho lưu trữ khổng lồ phi lợi nhuận được tạo ra để lưu trữ dữ liệu trên internet: văn bản, hình ảnh, âm thanh, phần mềm. Họ tự đặt ra cho mình sứ mệnh càn quét intenet định kỳ và lưu lại tất cả những dữ liệu thu được. Có lẽ bạn sẽ thấy họ kỳ quặc vì internet không chỉ có vàng, mà còn đầy rác. Nhưng nếu bạn ở tình huống của tôi hôm nay, bạn sẽ thấy đó là một ý tưởng tuyệt vời và những con người đã tạo ra nó mới đáng yêu làm sao.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2018/08/26/the-internet-archive</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2018/08/26/the-internet-archive</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Review - How to be Stoic của Massimo Pigliucci</title>
        
          <description>&lt;p&gt;&lt;img align=&quot;right&quot; src=&quot;/assets/images/bookcovers/how_to_be_stoic.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2018/08/26/how-to-be-stoic</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2018/08/26/how-to-be-stoic</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Phân tích tài chính cho Startup</title>
        
          <description>&lt;h2 id=&quot;phần-i---câu-hỏi&quot;&gt;Phần I - Câu Hỏi&lt;/h2&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2017/01/19/phan-tich-tai-chinh-cho-startup</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2017/01/19/phan-tich-tai-chinh-cho-startup</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Những kiến thức cơ bản về game Leagues of Legends</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Game do công ty Riot phát hành, tại VN là Garena với tên &lt;strong&gt;Liên minh huyền thoại&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/13/nhung-kien-thuc-co-ban-ve-game-leagues-of-legends</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/13/nhung-kien-thuc-co-ban-ve-game-leagues-of-legends</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Báo cáo về tình trạng sử dụng thiết bị wearable</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Thống kê về tình trạng sử dụng thiết bị wearable cho thấy các điểm sau:&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/10/bao-cao-ve-tinh-trang-su-dung-thiet-bi-wearable</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/10/bao-cao-ve-tinh-trang-su-dung-thiet-bi-wearable</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bản đồ những nơi có bán xăng E5</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Bản đồ này do tôi tạo và cập nhật… Thống kê trên bản đồ những chỗ có bán xăng sinh học E5.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/10/ban-do-nhung-noi-co-ban-xang-e5</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/10/ban-do-nhung-noi-co-ban-xang-e5</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Donald Trump thắng và xu hướng cực đoan đang gia tăng</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Một cách thiển cận, khi quan sát các sự kiện gần đây, dường như xu hướng cực đoan đang thắng thế ở thế giới hiện đại.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/11/09/donald-trump-thang-va-xu-huong-cuc-doan-dang-gia-tang</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/11/09/donald-trump-thang-va-xu-huong-cuc-doan-dang-gia-tang</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Trải nghiệm hashcat với GPU cùi mía</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Số là mình vừa kiếm được một con card đồ họa cũ, GeForce 210:&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/31/trai-nghiem-hashcat-voi-gpu-cui-mia</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/31/trai-nghiem-hashcat-voi-gpu-cui-mia</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Lập trình socket trên Swift với BlueSocket</title>
        
          <description>&lt;h3 id=&quot;giới-thiệu&quot;&gt;Giới thiệu&lt;/h3&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Để lập trình socket trên Swift chúng ta có thể dùng các hàm quen thuộc như socket, bind, listen, connect.v.v.v. thông qua thư viện của hệ thống như Glibc (Linux) / Darwin (MacOS). Nhưng như vậy thì khá là tay chân, hiện tại có nhiều thư viện Swift đã bọc các hàm của hệ thống này trong những class của Swift, việc của chúng ta chỉ là import và sử dụng các class của Swift này thôi :cool:. Trong bài viết này mình sẽ sử dụng thư viện &lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift/BlueSocket&quot;&gt;BlueSocket&lt;/a&gt; được viết bởi IBM.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/16/lap-trinh-socket-tren-swift-voi-bluesocket</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/16/lap-trinh-socket-tren-swift-voi-bluesocket</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Xin chào Swift</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Swift là ngôn ngữ lập trình được phát triển bởi Apple, release vào năm 2014, phiên bản mới nhất tại thời điểm viết bài này là 3.0 Preview 2. Apple đã tạo ra một điểm nhấn khi quyết định open source Swift vào ngày 3-12-2015, Swift hiện tại có thể develop và thực thi trên cả môi trường Linux lẫn Mac, mở ra cơ hội tiếp cận ngôn ngữ này cho những người dùng Linux. Swift đã không còn là một ngôn ngữ chỉ để thay thế objective-c khi phát triển ứng dụng cho Mac/iOS mà giờ đây chúng ta hoàn toàn có thể viết bất kì chương trình nào với nó, ví dụ như các ứng dụng Server-Side cho Linux. Hiện đã có một vài web framework cho Swift như &lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift/Kitura&quot;&gt;Kitura&lt;/a&gt; được phát triển bởi IBM, hay &lt;a href=&quot;http://www.perfect.org/&quot;&gt;Perfect&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/08/xin-chao-swift</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/08/xin-chao-swift</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Cài đặt OpenVPN dễ dàng với docker</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trong thời buổi “đứt cáp” thường xuyên hơn cơm bữa, việc tự trang bị cho mình 1 vpn server đặt tại nước ngoài là cần thiết phòng khi vật vả. Việc sử dụng OpenVPN có mấy điểm lợi sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Các kết nối được mã hóa, tránh bị sniff khi tham gia mạng công cộng như wifi ở các quán cafe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OpenVPN dùng OpenSSL để mã hóa, nếu config port của OpenVPN là 443 thì rất khó để phân biệt traffic của OpenVPN với traffic HTTPS thông thường nên rất khó bị block.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ẩn IP thật khi tham gia vào internet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Những khi “đứt cáp” thì tốc độ vẫn rất tốt nếu đặt server đúng chỗ :grin:. Theo quan sát của mình vào những lúc “đứt cáp” thì đường truyền tới Hongkong vẫn ngon lành. Ví dụ VPS mình thuê có network speed = 2Mbps thì khi download hoàn toàn full 2Mbps :cool:.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bạn có thể remote vào máy tính đặt ở nhà để làm việc mà không cần phải làm gì thêm, chỉ cần máy ở nhà và máy hiện tại cùng kết nối vào VPN :gem:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/07/02/cai-dat-openvpn-de-dang-voi-docker</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/07/02/cai-dat-openvpn-de-dang-voi-docker</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bitcoin là gì</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Bitcoin là đồng tiền số quản lý phi tập trung do Satoshi Nakamoto sáng tạo. Nó không tín nhiệm một máy chủ trung tâm làm nhiệm vụ xử lý giao dịch hay lưu trữ tiền tệ mà sử dụng một mạng ngang hàng: Bitcoin cấp quyền cho các nút mạng khác nhau kiểm chứng giao dịch thông qua sức mạnh của máy tính, các giao dịch cũng như phát hành tiền được thực hiện theo sự đồng thuận trong phần mềm. Có tối đa  2,099,999,997,690,000 đơn vị Bitcoin (được gọi là satoshi) có thể được phát hành, hiện tại 1 Bitcoin = 100,000,000 satoshi. Nói cách khác, số lượng Bitcoin tối đa sẽ xuất hiện trên thế giới là 21 triệu, ước tính năm 2140 toàn bộ số bitcoin này sẽ được phát hành hết.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/26/bitcoin-la-gi</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/26/bitcoin-la-gi</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Chia sẻ kinh nghiệm đăng kí VPS</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Mình chia sẻ bài viết này cho các bạn muốn sở hữu một VPS giá rẻ cho riêng mình. Mục đích thì vô vàn: có người cần nơi để host một trang blog, website cá nhân, có người muốn nâng cao kĩ năng system (như mình) có người đơn giản muốn có 1 proxy cá nhân để vượt qua các vụ chặn facebook chẳng hạn …&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/18/chia-se-kinh-nghiem-dang-ky-vps</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/18/chia-se-kinh-nghiem-dang-ky-vps</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Block hashing algorithm - thuật toán băm khối</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Quá trình đào bitcoin sử dụng thuật toán hashcash để tạo hash &lt;a href=&quot;https://en.bitcoin.it/wiki/Proof_of_work&quot;&gt;‘proof of work’&lt;/a&gt; (bằng chứng về công việc). Thuật toán hashcash yêu cầu những đối số sau: một chuỗi, một số nonce, và một biến đếm. Trong bitcoin chuỗi được mã hóa trong phần đầu cấu trúc dữ liệu của khối, bao gồm phiên bản, hash của khối trước đó, hash gốc của cây Merkle chứa tất cả các giao dịch trong khối, thời gian hiện tại, và độ khó. Bitcoin lưu trữ một số nonce khac trong trường extraNone, là một phần của giao dịch coinbase, nằm ở node lá trái nhất của cây Merkle (giao dịch coinbase là giao dịch đầu trong khối). Biến đếm Nonce khoảng 32 bit nên mỗi lần biến tràn, trường extraNonce phải tăng (hoặc thay đổi) để việc tính toán hash không bị lặp. Những khái niệm quanh thuật toán hashcash khá đơn giản, dễ hiểu và được trình bay chi tiết hơn &lt;a href=&quot;https://web.archive.org/web/20170117040618/https://en.bitcoin.it/wiki/Hashcash&quot;&gt;ở đây&lt;/a&gt;. Khi đào bitcoin, thuật toán hashcash liên tục hash header của khối khi tăng dần biến đếm và trường nonce. Tăng trường extraNonce làm thay đổi nội dung giao dịch coinbase, dẫn đến thay đổi hash của cây merkle. Đôi khi block cũng thay đổi khi đang làm việc với nó (thêm transaction hoặc thay đổi timestamp).&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/18/bitcoin-block-hashing-algorithm</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/18/bitcoin-block-hashing-algorithm</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Phục hồi code với git</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trong git có nhiều cách để phục hồi hay quay lại trạng thái của code. Ở đây ta sẽ nói về 2 phần chính là code đã được commit nhưng chưa push và code đã được commit và cũng đã được push lên repository.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/17/phuc-hoi-code-voi-git</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/17/phuc-hoi-code-voi-git</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bitcoin genesis block</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trong bitcoin, genesis block hay khối nguyên thủy là block đầu tiên của chuỗi block. Các phiên bản mới của bitcoin đánh số 0 cho block này, những phiên bản cũ hơn thì đánh số 1. Khối nguyên thủy luôn được lưu cứng trong các phần mềm sử dụng bitcoin. Nó là block duy nhất không có block đi trước, và trong bitcoin cũng như một số đồng tiền tương tự, nó tạo ra &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/Bitcoin/comments/1nc13r/the_first_50btc_block_reward_cant_be_spend_why/&quot;&gt;một món tiền không dùng được&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/16/bitcoin-genesis-block</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/16/bitcoin-genesis-block</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bitcoin address</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Bitcoin address - địa chỉ bitcoin, là một chuỗi 26-35 ký tự chữ và số, bắt đầu với 1 hoặc 3, là đích của một thanh toán bitcoin. Bất kỳ người dùng bitcoin nào cũng có thể tự tạo địa chỉ bitcoin của mình miễn phí. Ví dụ với phần mềm &lt;a href=&quot;https://bitcoin.org/en/bitcoin-core/&quot;&gt;Bitcoin Core&lt;/a&gt;, bạn có thể nhấn nút “New Address” để tạo một địa chỉ mới. Bạn cũng có thể lấy một địa chỉ Bitcoin bằng ví online, hoặc một trang giao dịch bitcoin.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/15/bitcoin-address</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/15/bitcoin-address</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bảo mật MongoDB - tấn công injection với php</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Trước khi chúng ta thực hiện MongoDB injection, chúng ta cần phải hiểu MongoDB chính xác là cái gì và tại sao chúng ta dùng nó thay vì các database khác. MongoDB không dùng SQL nên người ta cho rằng nó không thể bị tấn công bởi các loại injection. Nhưng hãy tin tôi, không ai được sinh ra với khía cạnh bảo mật sẵn có. Chúng ta phải thi công vài logic để chống lại khi bị tấn công.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2016/06/05/bao-mat-mongodb-tan-cong-injection-voi-php</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2016/06/05/bao-mat-mongodb-tan-cong-injection-voi-php</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>BINARY ANALYSIS - NEXT CHAPTER OF THE GAME</title>
        
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tiêu đề ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://blog.botbie.io/2014/07/01/binary-analysis-next-chapter-of-the-game</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.botbie.io/2014/07/01/binary-analysis-next-chapter-of-the-game</guid>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
